父母均來自台灣!法學教授加入拜登交接團隊

美國《世界日報》報導，父母均來自台灣的聖塔克拉拉大學（Santa Clara University）法學教授錢為德（Colleen V. Chien），已接受拜登團隊委任加入美國商務部交接團隊，成為團隊中唯一台裔學者，也是唯一華裔人士。報導指，在南加州生長的錢為德，是全美知名智慧財產權法專家，未來若加入拜登政府的智財權政策上發揮重要影響力。

報導指，錢為德2013年就曾因學術成就卓越，被歐巴馬政府任命為白宮智財權與創新首席科技長的資深顧問。當時她的工作範圍，包括推動開放資料政策與增加兒科愛滋病藥物通路等。她曾在多次在眾院司法委員會等多個聯邦機構作證，並在智慧財產權、創新、隱私權、公民自由和開放政府等多個領域的公共政策制定扮演重要角色。

搵台灣人出賣台灣
好撚陰險

台奸

MILF